\documentclass[Main]{subfiles}

\begin{document}


\chapter{Projektplan}


\section{Undersøgelser af tilsvarende projekter og relevant litteratur}


	\begin{itemize}
	\item Sikkerhedsrobot - \href{http://en.rocketnews24.com/2012/12/29/secom-unveils-worlds-first-flying-crime-prevention-robot/}{rocketnews24.com}
	
		\begin{itemize}
		\item Drone, meget lig den gruppen skal arbejde på, er udstyret med et kamera og sensorer, der gør den i stand til at genkende mennesker og følge efter dem i sikker afstand, mens den filmede med lys og sendte til en vagt.
		\end{itemize}
	
	
	\item Lifeguard - \href{http://www.engadget.com/2012/09/19/uav-lifeguards-to-patrol-australian-beaches/}{engadget.com}
	
		\begin{itemize}
		\item Drone, der patruljere det australske kyster med en redningsvest. 
		Hvis dronen finder en person vil den i vandet vil den kaste en  sikkerhedsring ud til dem.
		\end{itemize}
	
	
	\item Regler og historier - \href{http://ing.dk/artikel/foerste-droneflyver-meldt-til-politiet-159138}{ing.dk}
	
		\begin{itemize}
		\item Artikel om hvad man ikke må med en drone -- inklusiv nogle af de regler der gælder herfor.
		\end{itemize}
	
	
	\item Overvågnings droner - \href{http://www.bbc.co.uk/news/world-europe-22678580}{bbc.co.uk}
	
		\begin{itemize}
		\item Droner man sætter op i Tyskland for at overvåge statsbanernes toge mod graffiti.
		\end{itemize}
	
	\item Overvågning i USA med droner - \href{http://www.csmonitor.com/USA/Society/2013/0313/Drones-over-America-public-safety-benefit-or-creepy-privacy-threat}{csmonitor.com}
	
		\begin{itemize}
		\item Artikel om overvågning i USA med droner.
		\end{itemize}
			
	
	\item AeroQuad manual - \href{http://aeroquad.com/showwiki.php?title=Book:AeroQuad+Manual}{aeroquad.com}
	
		\begin{itemize}
		\item Manual fra AeroQuad om opsætningen af deres Cyclone Kit.
		\end{itemize}
	

	\end{itemize}



\section{Forventet arbejdssted og tid}

Gruppen forventer at bruge tid på skolen i et af deres grupperum der kan aflåses, grundet det pågældende udstyrs høje værdi.
Ligeledes forventes det, at gangene i Shannon-bygning og / eller auditorierne kan benyttes til testflyvning.

Gruppen forventer ligeledes at arbejde, som udgangspunkt, fra 8:15 - 16:00, på nær når medlemmerne har andre lektioner.
Arbejdet forventes ligeledes at starte på frivillig basis i juli og august måned, da gruppens medlemmer på skift er på ferie og har lektioner.
Herefter arbejdes der fra slutningen af august til én måned før aflevering på dronen, hvorefter rapportskrivning bliver det eneste fokus.


\end{document}