\documentclass[Main]{subfiles}
\begin{document}

\chapter{Udkast til kravspecifikation}


\section{User Stories}

\subsection{Story 1}
Som en sikkerhedsvagt, der skal patruljere store områder, ønskes det at en quadrocopter kan sættes til at patruljere et område for at lette sin arbejdsbyrde med områder der skal patruljeres.


\subsubsection{Use Case 1.1}


Use Case: Opsætning af waypoint

Mål: Sæt waypoint op

Initiering: Use Case initieres af installatør

Slutbetingelser for succes: Waypoint er sat op og des indikationslys for aktiv lyser.

Slutbetingelser ved undtagelser: 
Microcontroller kan ikke få fat i radiomodul og indikationslys lyser for fejl.


Normalforløb: 
	
	\begin{enumerate}
	\item Installatør sætter dip switch og tænder for strømmen.
	\item System initierer
	\item System udfører intern systemtest.
	\\ \textit{Undtagelse: Fejl i intern systemtest.}
	\item System indikerer ved lys i aktiv.
	\end{enumerate}



Undtagelser:

	\begin{enumerate}
	\item System indikerer fejl i opstart.
	\end{enumerate}



\subsubsection{Use Case 1.2}


Use Case: Aktivering af drone

Mål: Drone begynder at patruljere.

Initiering: Use Case initieres af brugeren

Slutbetingelser for succes: 
Drone begynder at patruljere.

Slutbetingelser ved undtagelser: 
Drone patruljere ikke.

Normalforløb: 
	
	\begin{enumerate}
	\item Brugeren tænder drone.
	\item Drone initierer\\
		\textit{Undtagelse: Fejl i initiering}
	\item Drone letter
	\item \label{enu:waypoint} Drone lokaliserer waypoint \\
		\textit{Undtagelse: Ingen waypoints fundet}
	\item \label{enu:flyvning} Drone påbegynder flyvning til waypoint\\
		\textit{Undtagelse: Forhindring på vej til waypoint}\\
		\textit{Undtagelse: Mister forbindelse}\\
		\textit{Undtagelse: Lavt batteriniveau}\\
		\textit{Undtagelse: Drone bliver beskadiget}
	\item Drone ankommer til waypoint\\
		\textit{Undtagelse: Kan ikke finde flere waypoints}
	\item Drone looper til punkt \ref{enu:waypoint}\\
		\textit{Undtagelse: Kun ét waypoint fundet}
	\end{enumerate}



Undtagelser:

	\begin{enumerate}
	\item[] \textit{Undtagelse: Fejl i initiering}
	\item Drone indikerer at opstart ikke er muligt.
	\end{enumerate}


	\begin{enumerate}
	\item[] \textit{Undtagelse: Ingen waypoints fundet}
	\item Drone indikerer at opstart ikke er muligt.
	\end{enumerate}
	
	
	\begin{enumerate}
	\item[] \textit{Undtagelse: Forhindring på vej til waypoint}
	\item Drone starter Extended Use Case \ref{enu:flyvning}.1
	\end{enumerate}
	
	
	\begin{enumerate}
	\item[] \textit{Undtagelse: Mister forbindelse}
	\item Drone lander og venter på signal.
	\end{enumerate}


	\begin{enumerate}
	\item[] \textit{Undtagelse: Lavt batteriniveau}
	\item Drone lander og indikerer lavt batteriniveau.
	\end{enumerate}

	
	\begin{enumerate}
	\item[] \textit{Undtagelse: Drone bliver beskadiget}
	\item Drone identificer beskadning.
	\item Drone udfører sikker landing på baggrund af beskadning.
	\end{enumerate}	
	
	
	\begin{enumerate}
	\item[] \textit{Undtagelse: 	Kan ikke finde flere waypoints}
	\item Drone flyver til første waypoint.
	\end{enumerate}	
	
	\begin{enumerate}
	\item[] \textit{Undtagelse: 	Kun ét waypoint fundet}
	\item Drone cirkuler waypointet.
	\end{enumerate}	
	
	
	
\subsubsection{Use Case 1.3}

Use Case: Standsning af drone

Mål: Drone stopper patruljering og slukker.

Initiering: Use Case initieres af brugeren

Slutbetingelser for succes: 
Drone er slukket.

Slutbetingelser ved undtagelser: 
Ingen.

Normalforløb: 
	
	\begin{enumerate}
	\item Bruger trykker på stopknap
	\item Drone slukker for sine motorer.
	\end{enumerate}

Undtagelser:
	
	
\end{document}

