\documentclass[Main]{subfiles}
\begin{document}

\chapter{Funktionelle krav -- Use Cases}


\subsection{Use Case 1}

\begin{UseCase}
\UCnumber{1}{System initialisering.}
\UCgoal{Drone er klar til at flyve.}
\UCinit{Use Case initieres af bruger.}
\UCslutSuc{Propeller spinner med samme hastighed. }
\UCslutUnSuc{Drone bipper ét kort bip med 2-3 sekunders mellemrum.}

\UCnormFor{Normalforløb}
	\begin{normFor}
	\item Bruger kobler batteriets strømkabel til dronens strømkabel.
	\item Bruger venter på sekvensen af bips: ét kort, pause, tre korte, pause, ét langt.
	\item[]	\textit{Undtagelse: Opstartssekvens.}
	\item Dronens propeller begynder at spinde med samme hastighed.
	\end{normFor} 

\UCnormFor{Undtagelser}
	\begin{normFor}
	\item \textit{Undtagelse: Opstartssekvens.}
	\begin{itemize}
	\item Drone bipper én gang hver 2-3 sekund.
	\end{itemize}
	\end{normFor} 
\end{UseCase}



\subsection{Use Case 2}

\begin{UseCase}
\UCnumber{2}{Programvalg}
\UCgoal{Dronen udfører valgte program.}
\UCinit{Use Case initieres af bruger}
\UCstartb{Dronens batteri er ikke afladt og Use Case 1 er kørt.} 
\UCslutSuc{Dronen udførte valgte program.}
\UCslutUnSuc{Dronen reagerer ikke på tryk eller dronens propeller spinner ikke længere}

\UCnormFor{Normalforløb 1: \\ Let}
	\begin{normFor}
	\item Brugeren trykker på knap for let.
	\item Dronens propeller spinner hurtigere og letter dronen.
	\item[] \textit{Undtagelse: Drone reagerer ikke}
	\item Dronen holder sig stabilt i førangivet højde.
	\end{normFor} 
	
\UCnormFor{Normalforløb 2: \\ Autoland}
	\begin{normFor}
	\item Bruger trykker på autoland-knap
	\item Drone sænker sig langsomt mod jorden, lander og slukker propellerne.
	\item[] \textit{Undtagelse: Drone reagerer ikke}
	\end{normFor} 
	
\UCnormFor{Normalforløb 3: \\ Stop} 
	\begin{normFor}
	\item Bruger trykker på stop-knap
	\item Drone slukker for strømmen til sine motorer.
	\item[] \textit{Undtagelse: Drone reagerer ikke}
	\end{normFor} 
	
\UCnormFor{Normalforløb 4: \\ Sænk spind-hastighed} 
	\begin{normFor}
	\item Bruger trykker på ned-knap
	\item Drone sænker motorernes rotationshastighed.
	\item[] \textit{Undtagelse: Drone reagerer ikke}
	\end{normFor} 
	
\UCnormFor{Normalforløb 5: \\ Øg spind-hastighed} 
	\begin{normFor}
	\item Bruger trykker på op-knap
	\item Drone forøger motorernes rotationshastighed.
	\item[] \textit{Undtagelse: Drone reagerer ikke}
	\end{normFor} 
	
\UCnormFor{Normalforløb 6: \\ Roter til højre} 
	\begin{normFor}
	\item Bruger trykker på højre-knap
	\item Drone drejer til højre.
	\item[] \textit{Undtagelse: Drone reagerer ikke}
	\end{normFor} 
	
\UCnormFor{Normalforløb 7: \\ Roter til venstre} 
	\begin{normFor}
	\item Bruger trykker på venstre-knap
	\item Drone drejer til venstre.
	\item[] \textit{Undtagelse: Drone reagerer ikke}
	\end{normFor} 
	
\UCnormFor{Normalforløb 8: \\ Flyv fremad} 
	\begin{normFor}
	\item Bruger trykker på fremad-knap
	\item Drone flyver fremad.
	\item[] \textit{Undtagelse: Drone reagerer ikke}
	\end{normFor} 

\UCnormFor{Undtagelser}
	\begin{normFor}
	\item[2.] \textit{Undtagelse: Drone reagerer ikke}
		\begin{itemize}
		\item Drone forbliver på jorden.
		\end{itemize}
	\end{normFor} 
	
\end{UseCase}




\subsection{Use Case 3}
\begin{UseCase}
\UCnumber{3}{Sonaradvarsel.}
\UCgoal{Drone vender sig væk fra registreret udfordring.}
\UCinit{Use Case initieres af drone.}
\UCstartb{UC 1 er kørt og dronen er i luften} 
\UCslutSuc{Dronens kan ikke længere se en udfordring for tæt på.}
\UCslutUnSuc{Dronen flyver ind i objekt.}

\UCnormFor{Normalforløb}
	\begin{normFor}
	\item Drone registrer objekt inden for tilladt afstand.
	\item Drone stopper i luften og roterer for at undgå dette.
	\item[] \textit{Undtagelse: Drone stopper ikke}
	\end{normFor} 

\UCnormFor{Undtagelser}
	\begin{normFor}
	\item[2.] \textit{Undtagelse: Drone stopper ikke}
		\begin{itemize}
		\item Drone flyver ind i objekt.
		\end{itemize}
	\end{normFor} 
	
\end{UseCase}


\subsection{Use Case 4}
\begin{UseCase}
\UCnumber{4}{Maks. spin stop.}
\UCgoal{Dronens propeller stopper.}
\UCinit{Use Case initieres af drone.}
\UCstartb{UC 1 er kørt og dronen er i luften.} 
\UCslutSuc{Dronens er på jorden.}
\UCslutUnSuc{Ingen.}

\UCnormFor{Normalforløb}
	\begin{normFor}
	\item Dronen registrerer én af sine motorer flyver med for høj hastighed.
	\item Drone slukker for sine motorer.
	\end{normFor} 
\end{UseCase}

	
\section{Systemets begrænsninger}
\begin{itemize}
\item Dronen flyver ikke nødvendigvis nedad ved tryk på "ned".
\item Dronen flyver ikke nødvendigvis opad ved tryk på "op".
\end{itemize}



\chapter{Eksterne grænseflader}

\section{Brugergrænseflade}
\fxnote{RBK skal lave 3D-skitse}.

\section{Hardware-grænseflade}
Måske AA-batterier?





\chapter{Krav til ydelse}
Følgende er krav til dronen og styringen af denne:

	\begin{itemize}
	\item Drone kan flyve i minimum 10 minutter.
	\item Drone skal kunne 25 $\dfrac{cm}{s}$.
	\end{itemize}



\chapter{Kvalitetsfaktorer}
Kvalitetsfaktorer til systemet\fxnote{Vi ved ikke hvad der skal være her}

\chapter{Myndighedskrav}
Regler for flyvning med drone gælder følgende:

\begin{itemize}
\item Flyvningen må ikke udsætte andres liv og ejendom for fare\cite[s. 1]{Lov1}.
\item Flyvning skal foregå mindst 5 km fra banerne på en offentlig flyveplads og mindst 8 km fra banerne på en militærflyvestation\cite[s. 1]{Lov1}.
\item Afstanden til bymæssig bebyggelse og større offentlig vej skal være mindst 150 m\cite[s. 1]{Lov1}.
\item Flyvehøjden må højst være 100 m over terræn\cite[s. 2]{Lov1}.
\item Tæt bebyggede områder, (bl.a. sommerhusområder og beboede campingpladser), samt områder, hvor et større antal mennesker er samlet i fri luft, må ikke overflyves\cite[s. 2]{Lov1}.
\item Særligt følsomme naturområder må ikke overflyves\cite[s. 2]{Lov1}.
\end{itemize} 




\end{document}

