\documentclass[Main]{subfiles}

\begin{document}


\section{Forslag til forbedringer af produktet}

Følgende afsnit nævner nogle punkter, der kan forbedres ved senere udvikling.
\vspace{-20pt}
\begin{itemize}
\item Ping-mekanisme
\vspace{-10pt}
	\begin{itemize}
	\item Af sikkerhedsmæssige årsager vil det være en god idé, at tilføje et ping-mekanisme imellem dronen og fjernbetjeningen, da fjernbetjeningen kunne løb tør for batteri imens dronen flyver eller blot er uden for rækkevidde. 
	Dette kunne eks. være et check hver 5. sekund med en bekræftelse på, at dronen kan modtage signal, ellers lander dronen.
	\end{itemize}

\item Optimeret beslutningslogik
\vspace{-10pt}
	\begin{itemize}
	\item Dronen har en implementeringstung beslutningslogik, som kan skrives meget mere dynamisk. Udvidelser vil involvere meget ekstra kode, der ikke ønskes skrevet og vil være svær at rette i.o
	\end{itemize}
	
\item Påsætning af kamera
\vspace{-10pt}
	\begin{itemize}
	\item Dronen har plads til at påsætte et kamera, og billedet kan overføres vha. modtageren på dronen.
	\end{itemize}
	
\item Sikkerhedsskjold
\vspace{-10pt}
	\begin{itemize}
	\item Dronen er ikke sikker at være i nærheden af, da propellerne kan ramme alt.
Derfor vil et skjold rundt om propellerne være en god idé, da dette vil forhindre stor skade på både dronen, men også objekter den flyver ind i.
	\end{itemize}

	
\item Kryptering af sender signalet
\vspace{-10pt}
	\begin{itemize}
	\item Signalet fra senderen er ikke krypteret hvilket vil sige, at to ens sendere vil kunne styre den samme drone.
	\end{itemize}


\item Strømoptimering af sender og modtager
\vspace{-10pt}
	\begin{itemize}
	\item Optimering af µ-controllernes strømforbrug, ved at sætte dem i dvale, når de ikke laver noget.
	\end{itemize}

\item Forstærker på sender
\vspace{-10pt}
	\begin{itemize}
	\item Med en forstærker på senderen, ville den kunne række meget længere, end det nu er muligt.
	\end{itemize}
	
\item To-vejskommunikation over radioen
\vspace{-10pt}
	\begin{itemize}
	\item Gøre det muligt at transmitter data tilbage fra modtager til sender, i form af f.eks. motordata og andre infoparametre.
	\end{itemize}	
	

\end{itemize}













\end{document}