\documentclass[Main]{subfiles}

\begin{document}


\section{Resultater}

\subsection{Use Case 1}
\paragraph{Normalforløb}\mbox{}\\
Ved tilslutning af batteriet bipper dronen som den skal. 
Ét kort, 3 korte og ét langt. 
Propellerne giver sig så til at spinne. 
Det betyder at normalforløbet er opfyldt med succes.

\paragraph{Undtagelsen}\mbox{}\\
Ved tilslutning af 5 V, bipper dronen hurtigt som indikere fejl.
Det betyder at undtagelsen er opfyldt med succes.

\subsection{Use Case 2}

Kræver at Use Case 1 er kørt med succes.

\paragraph{Normalforløb 1}\mbox{}\\
Dronen flyver op i en højde af 150 cm og stopper der. 
Det betyder at normalforløb 1 ikke lever op til kravene.

\paragraph{Normalforløb 2}\mbox{}\\
Dronen lander på jorden.
Det betyder at normalforløb 2 er opfyldt med succes.

\paragraph{Normalforløb 3}\mbox{}\\
Dronen stopper med alt og slukker for motorerne.
Det betyder at normalforløb 3 er opfyldt med succes.

\paragraph{Normalforløb 4}\mbox{}\\
Dronen sænker sine motorers rotationshastighed.
Det betyder at normalforløb 4 er opfyldt med succes.

\paragraph{Normalforløb 5}\mbox{}\\
Dronen forøger sine motorers rotationshastighed.
Det betyder at normalforløb 5 er opfyldt med succes.

\paragraph{Normalforløb 6}\mbox{}\\
Dronen rotere til højre
Det betyder at normalforløb 6 er opfyldt med succes.

\paragraph{Normalforløb 7}\mbox{}\\
Dronen rotere til venstre.
Det betyder at normalforløb 7 er opfyldt med succes.

\paragraph{Normalforløb 8}\mbox{}\\
Dronen flyver fremad så længe der er trykket på knappen.
Det betyder at normalforløb 8 er opfyldt med succes.

\paragraph{Undtagelsen}\mbox{}\\
Dronen holder samme postion i luften som hele tiden.
Det betyder at undtagelsen er opfyldt med succes.


\subsection{Use Case 3}
Kræver at Use Case 2 er kørt med succes og at dronen stadig er i luften.
\paragraph{Normalforløb}\mbox{}\\
Dronen forsøger at dreje sig væk fra objektet 
Dette betyder at Use case 3 er opfyldt med succes.

\subsection{Use Case 4}
Kræver at Use Case 2 er kørt med succes og at dronen stadig er i luften og normalforløb 1 er kørt.
\paragraph{Normalforløb}\mbox{}\\
Dronen slukker sine motorer.
Dette betyder at Use case 3 er opfyldt med succes.

\end{document}