\documentclass[Main]{subfiles}

\begin{document}


\section{Test}
I dette kapitel beskrives alle de tests der er udført på systemet.

\subsection{Unit test}

\paragraph{Sonarsensorer}\mbox{}\\
Formålet med denne test var at teste dronens sonarsensorer. Der er i alt 4 sensoren på den. Dronen er originalt kun lavet til at, håndtere en sensor.

\paragraph{Registrering af modtageren}\mbox{}\\
For at læse gennem \itoc -forbindelsen skal der først være forbindelse. Dette testes ved at scanne alle adresse der er og hvis dronen register noget udskriver den det i konsollen på computeren.

\paragraph{Læsning fra modtageren}\mbox{}\\
Der forsøges at læse fra en bestemt adresse, nemlig modtagerens.
Det svar den får retur, udskrives i konsollen på computeren.

\paragraph{Kommunikation mellem µ-kontroller og radiomodul}\mbox{}\\
Test om µ-controlleren kunne kommunikere med radiomodulerne over SPI-protokollen. Forsøget går ud på at læse et test register på radioen og udskrive dette til en konsol på computeren.

\subsection{Integrationstest}
\paragraph{Dronen}\mbox{}\\
Denne test var for at finde ud af om de enkelte elementer kunne arbejde sammen. Derfor blev dronen sat til at udprinte data fra sonar, programvalg,controller output og warnings som de kom.


\subsection{Accept test}
\paragraph{Use Case 1}\mbox{}\\
Er en test for at tjekke at strømmen til dronen er tilsluttet rigtigt og at det er den rigtige spænding. Hvis ikke virker dronen ikke og giver signal om at det er forkert.

\paragraph{Use Case 2}\mbox{}\\
Denne use case er test af program valg, dvs. brugerens indput. Dronen skal bevæge sig alt efter hvad brugeren giver af input til dronen.

\paragraph{Use Case 3}\mbox{}\\
Denne test er for at finde ud af, om undvigelse af objekter i luften virker. 

\paragraph{Use Case 4}\mbox{}\\
Testen her er en sikkerheds mekanisme test, hvis dronen skulle give sig til at spinde for hurtigt. Testen udføres ved at tilte med dronen. Det vil PID-reguleringen ikke acceptere og forsøge at opretholde balancen og derfor skrue op for nogle motorer som så vil komme over en grænse og dronen vil så slukke helt.



\end{document}
